\section{Einleitung}
In dieser Arbeit werden wir die Vollständigkeit 
des implikativen Fragments der Aussagenlogik (\jjpci) beweisen.
Den Ausgangspunkt bildet das Paper
\textcquote{GFSHenkin}{A Henkin-style completeness proof for the pure implicational calculus} 
von  George F.\ Schumm, aus dem Jahr 1975.
Schumm setzt hier viele Eigenschaften von \jjpci
als bekannt voraus und konzentriert 
sich vor allem auf den letzten Beweisschritt.
Wir werden ausführlich in das System \jjpci
einführen und Schumms Beweis nachvollziehbar machen.
Für die Sätze,
\footnote{Schumm verwendet den Begriff \textit{Theorem} für das, was wir einen Satz nennen.}
die bei Schumm ohne Beweis verwendet werden,
werden wir den Beweis nachholen.
Seine Beweisidee für das achte Theorem sowie den Vollständigkeitsbeweis,
werden wir übernehmen und ausformulieren.
Somit ist diese Arbeit zugleich eine Ausarbeitung von Schumms Paper. 

\medskip
In der Aussagenlogik beschäftigen wir uns mit den Wahrheitswerten 
von Sätzen. 
Auf Grundlage dieser Wahrheitswerte wollen wir 
von gültigen Sätzen auf andere gültige Sätze schließen.
Dabei stellen wir an das Schließen den Anspruch,
dass es mit vollkommener Sicherheit geschieht.
Jeder Irrtum soll hier ausgeschlossen werden können.
Eine natürliche Sprache kann diesem Anspruch nicht genügen.
Bei einer natürlichen Sprache kann es passieren, dass wir missverstehen
oder etwas uneindeutig bleibt.
Aus diesem Grund verwenden wir eine
formale Sprache und übersetzen das Schließen in einen Kalkül.
Diese Idee geht zurück auf Freges Begriffsschrift \cite{Frege2014}.

Im Kalkül werden wir alle Grundannahmen, die wir
über unser System haben, explizit machen.
Wir übersetzen sie dazu in Wörter der formalen Sprache 
und nennen sie \textit{Axiome}.
Sie bilden den Kern unseres Systems.
Mit \textit{Schlussregeln}
bestimmen wir eindeutig, wie geschlossen werden darf.
Das Schließen unter Verwendung der Axiome und Schlussregeln 
nennen wir \textit{Ableiten}.
Es ist ein Verfahren, mit dem wir, durch Manipulation von Zeichenketten,
aus Wortmengen neue Wörter erzeugen können.

Ein logisches System ist für uns von Nutzen, sobald wir durch es
Erkenntnisse über die Wirklichkeit erlangen können.
Folglich müssen wir den Wörtern der formalen Sprache eine Bedeutung geben,
dies ist die \textit{Semantik} eines logischen Systems.
Hier ordnen wir den Wörtern, auf bestimmte Art und Weise, \textit{Aussagen} zu.
Von jedem Inhalt den eine Aussage haben könnte,
abstrahieren wir nur auf ihren Wahrheitswert.
Unter dem Gesichtspunkt der Semantik können wir das Schlussfolgern auf zweite 
Weise formalisieren.
Hier nennen wir es \textit{folgern} und motivieren es
aussschließlich durch die Wahrheitswerte.

\medskip
Die Vollständigkeit ist eine Eigenschaft eines Kalküls.
Ist sie gegeben, können wir alle Wörter, die wir semantisch folgern
können, auch durch die syntaktische Zeichenmanipulation
in unserem Kalkül ableiten.
Sie ist der Beweis, dass die Axiome und Schlussregeln richtig gewählt sind 
und wir mit ihnen, die in der Semantik angestrebte Bedeutung genau treffen.
